# Тестовое задание



## Текст задачи 

1) Поднять на своём пк yii2-advanced: https://www.yiiframework.com/extension/yiisoft/yii2-app-advanced/doc/guide/2.0/en/start-installation 

2) Запрограммировать модуль "Задачи", имеющий базовый CRUD функционал:  
а) Создание задачи  
б) Просмотр задачи 
в) Обновление задачи  
г) Удаление задачи 
3) Задача должна иметь следующий список полей:  
а) Название задачи  
б) Описание задачи  
в) Статус задачи (создана, в работе, выполнена)  
г) Приоритет задачи (цифра от 1 до 5)  
д) Дата создания задачи 
4) Весь список задач должен быть отображен в виде таблицы 
5) Реализовать сортировку по приоритету и дате создания задачи 
5) Над списком задач реализовать простой поиск по названию задачи 
6) Внешний вид не важен

## Мои комментарии по тестовому заданию

Получил данное задание вчера(11.08) в 19-00. 
Начал выполнение в 23-00
Закончил в 06-00.

Реального времени потратил 3 часа. (Остальное время было потрачено на исправление проблем окружения)

Из за ограниченого времени я не успел грамотно проверить и оттестировать задачу, также проверить перенос и запуск.

## Запуск 

1) Скопировать репозиторий к себе.
2) В терминале docker-compose build, затем docker-compose up.
3) Зайти в базу 
создать базу 
    yii2advanced
и сделать дамп
    login root, password secret;
    Дамп лежит в папке dump.
4) Развернуть composer

# Мои комментарии по реализации

Страницы:
http://127.0.0.1/index.php?r=tasks/create - добавление задачи
http://127.0.0.1/index.php?r=tasks/list - список задач (все остальные ссылки находятся в таблице)

#Что я не успел сделать, но реализовал бы если бы было больше времени

1) Сортировка 
2) Чпу 
3) Вынос всего в модуль (сейчас все лежит в папке backend)
4) Грамотная настройка окружения( сейчас у меня странный сбой с миграциями скорее всего связан с тем, что работаю на windows)
